有冇人好憎自己父母

細細個乜都唔識 對住部電腦有機打就好知足
但呢家大個先發覺原來好似同個社會脫節咁
有好多野唔識，未見過
老豆老母除左交學費，比下食飯錢之外
就冇咩點比到自己 興趣班又好 補習班又好
都冇比我報過 成日聽佢呻話呢樣要錢個樣要錢
但出到去同d 老死，大陸親戚食飯就扮闊佬咁
由中學開始 想同同學出去玩 我都冇錢出 焗住唯一娛樂就係摺係屋企睇電視 玩電腦
個陣時個個同學渣住部psp,nds 係度玩
我就自己一個係度單機，之後仲比人排斥 搞到有道有心理陰影
老豆除左飲下茶 食下飯之外，其他咩睇戲呀 行街呀 踩單車個d 活動都未試過 係得老母耐唔耐先會帶出街
其實我屋企未算窮到話交曬水電煤學費書薄費就冇曬錢個d
但我老豆賭馬賭左10幾年
每個月賭錢夾埋個度都3k 左右啦
但又成日話我唔識慳錢 又屌我成日出街食之類
之後到我開始返緊兼職 出糧買下衫
又係度屌我做咩買咁多衫褲 夠著咪算
明明以前未返工前得個2,3件衫
返工返得咁辛苦想慰勞下自己都比條友話
我最迷茫 最需要安慰既時候 佢地又幫我唔到
以前同其他同齡細蚊仔可能就冇咩點覺
但呢家大個左見其他人好多都有返一門手藝
唔好話手藝丫 有專長，見識多好多
其實都係細個父母裁培返黎
諗諗下 呢廿年老豆老母乜都冇比過自己
生自己黎養可能都係為左將來比返家用佢地 養佢地
開口埋口都講錢 但好心你賭錢就唔好仲大條道理講野啦

其實點解你會好憎佢哋 憎佢哋使錢唔恰當，憎佢哋冇畀好多機會你？

我老豆係個d 好傳統 舊派思想個種人 即係佢講野好似一定岩曬 同佢拗多兩拗 佢就唔好老脾話：唉 唔知你 之後又會係度狂鬧， 可能因為咁 搞到我性格好懦弱 成日都要順佢意 聽曬人講， 其實你問我點解憎 賭馬個度都已經係原因啦

同我屋企嗰兩個完全一樣
以為係自己出 post

先唔講老豆老母分開左呢啲麻煩野。

由中學開始什少有屋企飯食，長期公仔麵，見到啲fd日日有屋企飯食，都幾撚心酸。

老母成日覺得仔要粗養，唔捱苦唔得。變相我16歲開始出黎返parttime養自己半工讀。
老母成日比說話我聽，開口埋口都係錢，我屌你老母依家又唔撚係同你住，難聽啲講句家下我食又唔食你住又唔係住你既，都唔尻住你比說話我聽做乜尻。

我黎緊retake dse，我一早叫老母唔好比壓力我，我要專心溫書。仆街其實我預左呢段時期都唔會洗好多錢，咁我啲積蓄都夠我洗。但佢就覺得我過得好辛苦，成日叫我搵工返，大佬啊，你冇錢比好既生活我我唔怪你，我可以自己搞掂自己，但你都唔好比壓力我，叫我返工去彌補你內心覺得對我唔住既心態先得架dllm。

老豆又係on99，日撚日唔係屋企，都唔知死撚左去邊，搞撚到我同自己住冇閪分別，成個孤兒仔咁。

我明白老豆老母唔係老馮對我好，但都唔係咁對我下話。讀個書都要讀到煩埋聽日有冇錢食飯坐車，我屌你老母。

總括咁講，窮人生仔正仆街。

同你幾似 兩老都係興趣都唔多樣既人黎

無兩呢兩老供書教學，比錢你食飯
你屎都無得食
唔好講到應份咁，
佢都可以比少d錢你，買佢自己鐘意既野，
想賭既馬，
你自己調返轉諗下你為老豆老母做過乜野？
做人要識感恩呀，你唔感激都算，仲要怨
養到你咁大個仲識上網屌老豆老母
自己懦弱仲要懶人，見到就憎